<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<databaseChangeLog
        xmlns="http://www.liquibase.org/xml/ns/dbchangelog"
        xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
        xsi:schemaLocation="http://www.liquibase.org/xml/ns/dbchangelog
                      https://www.liquibase.org/xml/ns/dbchangelog/dbchangelog-4.9.xsd"
        objectQuotingStrategy="QUOTE_ONLY_RESERVED_WORDS">
    <changeSet id="1652953076529-2" author="zubchenko">

        <insert schemaName="public"
                tableName="blog_details">
            <column name="text" value="Пассажиры, планирующие поездку 12 апреля из Москвы в Санкт-Петербург или из Санкт-Петербурга в Москву, могут воспользоваться специальной тарифной акцией и приобрести билеты по сниженным фиксированным ценам на высокоскоростные поезда «Сапсан».
Специальная акция приурочена ко Дню авиации и космонавтики (62 года со дня первого полета человека в космос) и распространяется на два первых утренних рейса поезда «Сапсан» № 754 и № 751, отправляющихся из Москвы и Санкт-Петербурга. Так, стоимость проезда в экономическом классе составит от 1 961 рубля (в базовом классе стоимость будет еще ниже – от 1 797 рублей). Цена билетов на эти даты не будет меняться в зависимости от спроса на перевозку или количества дней, оставшихся до поездки, как это происходит в другие дни.
Оформить проездные документы и узнать специальные цены в другие классы обслуживания можно уже сейчас во всех кассах дальнего следования, а также онлайн на официальном сайте ОАО «РЖД» и с помощью мобильного приложения «РЖД Пассажирам».
Подробную информацию о графике движения поездов «Сапсан» можно получить на сайте ОАО «РЖД» в разделе «Пассажирам» и по бесплатному телефону: 8 (800) 775-00-00."/>
            <column name="blog_id" value="1"/>
        </insert>

        <insert schemaName="public"
                tableName="blog_details">
            <column name="text" value="Свердловская магистраль подвела первые итоги работы по единому городскому тарифу (ЕГТ) в формате «наземного метро» в электричках в черте Екатеринбурга. Благодаря объединению единым тарифом 35 железнодорожных станций в центральных и отдаленных районах муниципалитета, включению дополнительного количества пригородных поездов в городские перевозки востребованность поездок у пассажиров увеличилась на 25%.
С даты начала действия тарифа (24 февраля 2023 года) по 8 марта пригородные поезда перевезли порядка 60 тыс. пассажиров в зоне действия единого городского тарифа. Это 142 электрички, курсирующие на различных маршрутах, участки которых попадают в периметр между станциями и остановочными пунктами Шувакиш, Березит, Глубокое, Аэропорт Кольцово, Разъезд Приисковый, 1639 км, Северка. Электропоезда позволяют в любую погоду точно по времени попасть из отдаленных районов Екатеринбурга в центральные, минуя транспортные заторы. При этом «принять на борт» они могут единовременно свыше 250 пассажиров, что особенно актуально в утренние и вечерние часы пик.
Стоимость проезда на одну поездку без пересадки по полному тарифу – 35 рублей. Действуют все виды льгот, предусмотренные в пригородном железнодорожном сообщении, в том числе сезонная скидка 50% для школьников, студентов и пенсионеров. Дети до 7 лет едут бесплатно.
Благодаря возможности совершить в границах муниципалитета поездку любой дальности за фиксированную стоимость в 35 рублей и удобному расписанию многие остановочные пункты в удаленных от центра районах стали пользоваться повышенной популярностью. Самым популярным маршрутом стал Компрессорный завод – Первомайская. На этом направлении поезда перевезли порядка 4,5 тыс. пассажиров. Время в пути по этому маршруту составляет 15-23 минуты в зависимости от поезда, на личном автомобиле – не менее получаса, в общественном транспорте – более часа."/>
            <column name="blog_id" value="2"/>
        </insert>

        <insert schemaName="public"
                tableName="blog_details">
            <column name="text" value="Расписание движения пригородных поездов, курсирующих по территории Республики Башкортостан, изменится в связи с празднованием Международного женского дня.
Так, 7 марта 2023 года движение пригородных поездов будет осуществляться по расписанию пятницы, 8 марта – по расписанию воскресенья,  9 марта – по расписанию понедельника.
8 марта выводятся из графика движения поезда:
№ 7475/7476 Приуралье (отпр. 06:06) – Уфа (приб. 07:50);
№ 7408 Раевка (отпр. 06:06) – Уфа (приб. 08:19);
№ 6410 Уфа (отпр. 17:53) – Урман (приб. 19:21);
№ 7417 Уфа (отпр. 21:12) – Раевка (приб. 23:29).
Время указано местное.
Информация о последних изменениях в расписании движения, отмене и назначении поездов размещена на информационных стендах, станциях и вокзалах в зоне ответственности АО «Башкортостанская ППК», на официальном сайте компании и в мобильном приложении «РЖД пассажирам».
Приобрести билеты можно в пригородных кассах и с помощью мобильного приложения «РЖД Пассажирам», сообщила служба корпоративных коммуникаций КбшЖД."/>
            <column name="blog_id" value="3"/>
        </insert>

        <insert schemaName="public"
                tableName="blog_details">
            <column name="text" value="Расписание некоторых пригородных поездов Киевского направления МЖД изменится по выходным дням 11-12, 18-19, 25-26 марта в связи с работами по развитию инфраструктуры на станциях Лесной городок и Очаково для запуска МЦД-4.
Так, на станции Очаково с 00:01 11 марта до 00:01 12 марта железнодорожники установят новый стрелочный перевод для обеспечения движения поездов к 4 главному главному пути. В период технологического «окна» будет демонтирован участок пути протяженностью 45 м, уложен новый стрелочный перевод, проведена выправка и балластировка пути. Кроме того, на станции Очаково и прилегающих перегонах Москва-Сортировочная-Киевская – Очаково, а также Очаково – Солнечная 25-26 марта с 13:00 до 05:50 будут проводиться работы по переводу на цифровую систему управления движением. На время работ движение поездов на перегоне Москва-Пассажирская-Киевская – Солнечная будет организовано по соседним путям, в связи с чем внесены корректировки в расписание пригородных поездов и аэроэкспрессов во Внуково.
На перегоне Лесной городок – Аэропорт с 00:00 18 марта до 00:00 19 марта будут проводиться работы по переключению 1 главного пути на новое местоположение для последующей укладки 3 и 4 главных путей на станции Лесной городок. В ходе 24-часового технологического «окна» железнодорожники демонтируют старые пути и уложат новые на участке протяженностью 300 м, проведут выправку пути, а также укладку 6 стрелочных переводов. Движение поездов на участке Внуково – Толстопальцево будет организовано по одному пути в реверсивном режиме. В связи с этим в расписание пригородных поездов, а также аэроэкспрессов во Внуково внесены существенные корректировки: у некоторых поездов изменится время отправления и прибытия, а также количество остановок на маршруте, несколько поездов проследуют по укороченному маршруту, часть поездов выведут из расписания. 18 марта аэроэкспрессы во Внуково и обратном направлении курсировать не будут.
Московская железная дорога просит пассажиров с пониманием отнестись к работам и внимательно ознакомиться с изменениями в расписании пригородных поездов. Сделать это можно на вокзалах и остановочных пунктах, а также в мобильном приложении «РЖД Пассажирам», сообщила служба корпоративных коммуникаций МЖД."/>
            <column name="blog_id" value="4"/>
        </insert>

        <insert schemaName="public"
                tableName="blog_details">
            <column name="text" value="В Москве завершилась комплексная реконструкция остановочного пункта будущего МЦД-4 Очаково. Он полностью готов к интеграции в МЦД-4, который соединит Апрелевку и Железнодорожный уже к концу лета этого года.
С обновленной пассажирской инфраструктурой ознакомились мэр Москвы Сергей Собянин и генеральный директор – председатель правления ОАО «РЖД» Олег Белозёров.
«Подготовка к открытию нового диаметра МЦД-4 идет полным ходом. К началу движения поездов значительная часть пригородных вокзалов четвертого диаметра будут соответствовать новым стандартам московского транспорта, по комфорту не уступая станциям метро. Очаково – 15-й современный вокзал на Калужском направлении МЖД, которое станет частью МЦД-4», – сказал Сергей Собянин.
«Этот год – год 20-летия компании «Российские железные дороги». Мы запускаем более 20 новых пассажирских объектов по всей стране. При реконструкции станций, в том числе Очаково, мы задействуем все возможные передовые отечественные разработки», – отметил Олег Белозёров.
За время реконструкции здесь возведены две высокие островные платформы, на которых для пассажиров созданы все условия для комфортного ожидания поездов: установлены навесы для защиты от осадков на всю длину платформ, навигационные указатели и табло расписания электричек, лавочки, стойки экстренной связи и т. д.
Кроме того, построен надземный пассажирский вестибюль площадью 2,1 тыс. кв. м, одновременно выполняющий функцию моста-конкорса, который связал платформы и две части района Очаково-Матвеевское города Москвы – в сторону улицы Наташи Ковшовой и Очаковского парка, а также проезда Стройкомбината.
В вестибюле разместились билетные кассы и билетопечатающие терминалы, турникеты, санитарные комнаты и электронное табло с расписанием поездов. Железнодорожники с особой тщательностью подошли к организации транспортных потоков и созданию доступной среды для всех категорий пассажиров, включая людей с ограниченными возможностями здоровья. В ходе строительных работ здесь установлены 12 эскалаторов и 4 лифта, современная навигация, автоматизированные системы оповещения пассажиров, светодиодное освещение, специализированные кассы с заниженным окном и индукционным оборудованием, оборудованы санитарные комнаты и т. д.
Станция Очаково также оборудована системой бесшовного Wi-Fi. Пассажиры, авторизовавшись в сети один раз, получают непрерывный доступ к высокоскоростному интернету через Wi-Fi.
Обновленный остановочный пункт обеспечит комфортную пересадку с железнодорожного на наземный городской пассажирский транспорт. Кроме того, он разгрузит Мичуринский проспект, Аминьевское шоссе и проспект Генерала Дорохова, а также прилегающую улично-дорожную сеть от транзитных транспортных потоков"/>
            <column name="blog_id" value="5"/>
        </insert>

        <insert schemaName="public"
                tableName="blog_details">
            <column name="text" value="В праздничный день 8 Марта компания «Краспригород» вносит изменения в график движения электропоездов. В этот день пригородные поезда будут курсировать по расписанию субботы.
Отменены электропоезда:
Красноярск – Мана – Красноярск (отправление от станции Красноярск в 10:12);
Красноярск – Иланская (отправление от станции Красноярск в 18:24);
Иланская – Красноярск (отправление от станции Иланская в 10:51);
Красноярск – Снежница – Красноярск (отправление от станции Красноярск в 18:33);
Красноярск – Камарчага – Красноярск (отправление от станции Красноярск в 17:40).
Маршрут поезда Иланская – Канск – Иланская будет продлен до станции Уяр. Отправление из Иланского в 09:30, прибытие в Уяр в 12:40, отправление из Уяра в 13:00, прибытие в Иланский в 16:09.
До станции Заозерная будет продлен маршрут электрички Красноярск – Уяр. Отправление от станции Красноярск в 15:35, прибытие на станцию Заозерная в 19:30.
Пригородные поезда Абаканского региона КрасЖД (Хакасия, Кемеровская область), а также поезда маршрутов Решоты – Чунояр, Ачинск-1 – Лесосибирск, Боготол – Чернореченская в Красноярском крае будут курсировать по обычному расписанию.
Время указано местное.
Компания «Краспригород» просит пассажиров заблаговременно знакомиться с актуальным расписанием. Уточнить его можно по бесплатному телефону Центра поддержки клиентов ОАО «РЖД» 8 (800) 775-00-00, на официальном сайте компании «Краспригород» в разделе «Расписание» или воспользовавшись мобильным приложением «РЖД Пассажирам», сообщила служба корпоративных коммуникаций КрасЖД."/>
            <column name="blog_id" value="6"/>
        </insert>
    </changeSet>
</databaseChangeLog>